\chapter{Introduktion}

\section{Bakgrund}
Med mängden användare av digitalt videomaterial på plattformar som YouTube har
behovet av tillgängliga textversioner blivit alltmer angeläget. Denna
utveckling reflekteras i akademiska studier som betonar vikten av
transkribering inom forskning, där det möjliggör en mer djupgående analys av
material och en förbättrad tillgänglighet för olika användargrupper
\cite{RevBlog2019}. Transkriberingens roll inom akademisk forskning har också
framhållits för att tillhandahålla en detaljerad och exakt representation av
muntliga data, vilket är avgörande för kvalitativ forskning
\cite{OxfordAcademicND}.

Trots tillgängligheten av olika transkriberingstjänster stöter många användare
på utmaningar relaterade till kostnad, noggrannhet och tillgänglighet.
Existerande lösningar kan kräva betydande tid för granskning och kan vara
budgetkrävande, vilket lägger hinder förforskare som arbetar under tidspress
\cite{RevBlog2019}. Vårt projekt syftar till att tackla dessa utmaningar genom
att utveckla en kostnadseffektiv, noggrann och lättillgänglig
transkriberingstjänst för YouTube-videor. Effektiva transkriberingstjänster
kan spela en kritisk roll i att förbättra tillgången på forskningsdata och
stödja forskare i deras arbete, vilket ytterligare bekräftas av Happy Scribe
som framhäver transkriberingens värde i specialutbildningsforskning och hur
det kan förbättra förståelsen för komplexa termer och terminologi
\cite{HappyScribeND}.

\subsection{Nomenklatur}
För att underlätta förståelsen av projektet och dess tekniska aspekter
presenteras här en kort förklaring av de termer som används i rapporten:
\begin{itemize}
    \item Klient: Programvara eller enhet som skickar förfrågningar till en
    server för att hämta eller använda resurser.
    \item Server: En dator eller programvara som tillhandahåller dataresurser
    eller tjänster till klienter över ett nätverk.
    \item Databas: Ett systematiskt organiserat elektroniskt register som
    effektivt kan söka, välja och lagra data.
    \item Relationsmodellen: En databasmodell som definierar en databas som en
    samling av relationer, eller tabeller.
    \item Frontend: Den del av en webbapplikation som användaren interagerar
    med direkt.
    \item Backend: Server-sidan av en webbapplikation, där affärslogik,
    databasinteraktioner och serverns programvara hanteras.
    \item Full-stack Web Application: En applikation som inkluderar klient,
    server och databaslager.
    \item Hypertext Transfer Protocol (HTTP): Ett protokoll för överföring av
    hypertextdokument.
    \item Hypertext Transfer Protocol Secure (HTTPS): En säker version av HTTP
    som använder kryptering för att skydda dataöverföring.
    \item Basic HTTP Authentication: En enkel autentiseringsmekanism inom
    HTTP-protokollet.
    \item Structured Query Language (SQL): Ett språk som används för att
    hantera och manipulera relationsdatabaser.
    \item Python: Ett högnivåprogrammeringsspråk känt för sin läsbarhet och
    effektivitet.
    \item Go (GoLang): Ett programmeringsspråk designat för att vara enkelt,
    effektivt och skalbart.
    \item JavaScript (JS): Ett programmeringsspråk som tillåter interaktivitet
    på webbsidor.
    \item Hypertext Markup Language (HTML): Standardspråket för att skapa och
    strukturera sektioner på en webbsida.
    \item eXtensible Markup Language (XML): Ett flexibelt textformat för att
    organisera och transportera data
    \item JavaScript Object Notation (JSON): Ett lättviktigt datautbytesformat
    som är lätt för människor att läsa och skriva.
    \item Cascading Style Sheets (CSS): Stilspråket som används för att
    presentera ett dokument skrivet i HTML eller XML.
    \item Application Programming Interface (API): En uppsättning definitioner
    och protokoll för att bygga och integrera applikationsprogramvara.
    \item Representational State Transfer (REST): En arkitektonisk stil för
    att designa nätverksbaserade applikationer.
    \item RESTful API: Ett API som använder HTTP-protokollet och REST-principer
    för att skapa, läsa, uppdatera och ta bort data över webben. RESTful APIs
    är designade för att vara lättanvända och flexibla, vilket gör dem populära
    för webbapplikationsutveckling.
    \item Domän: Identifiering av en specifik enhet av administrativ autonomi,
    auktoritet eller kontroll inom domännamnssystemet på Internet.
    \item E-post: Digitala meddelanden som skickas och mottas elektroniskt via
    e-postsystem. E-post kan inkludera text, bifogade filer och hyperlänkar,
    och kan skickas till en eller flera mottagare.
    \item Git: Ett verktyg för versionshantering.
    \item GitHub: En plattform för hosting och samarbete kring
    programvaruutvecklingsprojekt.
    \item Linux: Ett fritt och öppet källkodsoperativsystem baserat på
    Unix.
    \item macOS: Apples operativsystem för Mac-datorer.
    \item MariaDB: En databasförvaltare som är en förgrening av MySQL.
    \item MySQL: Ett relationsdatabassystem som använder SQL för
    databasadministration.
    \item Postfix: Ett fri och öppen källkods mailöverföringsagent (MTA) som
    används för att dirigera och leverera e-post i ett nätverk. Postfix är
    designat med en fokus på säkerhet, enkelhet och effektivitet.
    \item Privat server: En serverresurs som exklusivt används av en
    organisation eller individ.
    \item Simple Mail Transfer Protocol (SMTP): Ett protokoll som används för
    att skicka e-postmeddelanden mellan servrar. Det är standardprotokollet för
    att skicka e-post över Internet.
    \item Three-Tier Architecture: En programvaruarkitektur som delar upp ett
    system i tre lager.
    \item Uniform Resource Locator (URL): En adress som anger platsen för en
    resurs på Internet.
    \item VSCode (Visual Studio Code): En fri och öppen källkodsredigerare
    utvecklad av Microsoft för Windows, Linux och macOS.
    \item Webbläsare: Ett program som används för att hämta, presentera och
    navigera webbresurser på WWW.
    \item Webbsida: Ett dokument tillgängligt via en webbläsare på World Wide
    Web, ofta skrivet i HTML och tillgängligt via HTTP eller HTTPS.
    \item Windows: Ett operativsystem från Microsoft för persondatorer och
    servrar.
    \item World Wide Web (WWW): Ett globalt informationssystem på Internet där
    dokument och andra webbresurser är interlänkade via URL:er och kan nås via
    webbläsare.
    \item Öppen källkod: Programvara vars källkod är tillgänglig för
    allmänheten att använda, modifiera och distribuera.
    \item Artificiell Intelligens (AI): Teknik som syftar till att skapa
    maskiner som kan utföra uppgifter som vanligtvis kräver mänsklig
    intelligens.
    \item OpenAI Whisper: En AI-baserad transkriberingsteknik från
    OpenAI.
\end{itemize}

\section{Syfte}
Syftet med YouTube Transcription Service är att erbjuda en automatiserad och
användarvänlig tjänst som genererar texttranskriptioner av YouTube-videor till
en textfil skickad till användarens email. Detta möjliggör ökad tillgänglighet
och breddar användningsområdena för videoinnehåll.

\section{Metod}

\subsection{Systemöversikt}
Projektet syftar till att göra videomaterial mer tillgängligt genom att
kombinera avancerad AI-teknologi med användarcentrerad design. Plattformen
utnyttjar en robust arkitektur för att hantera transkriptionsprocessen från
början till slut.

\subsection{Klient-lager}

\subsubsection{Grafiskt gränssnitt}
Användargränssnittet är utformat för att vara intuitivt och lättanvänt,
möjliggörande för användare att enkelt ladda upp eller ange URL:er till
YouTube-videor för transkribering. Gränssnittet är utvecklat med HTML, CSS och
JavaScript för att säkerställa responsivitet och tillgänglighet över olika
enheter och webbläsare.

\subsubsection{Programmatiskt gränssnitt}
Det programmatiska gränssnittet förenklar användningen av systemet för
automatiserade system som ämnar utöka funktionaliteten. 

\subsection{Server-lager}

\subsubsection{Applikationsserver}
Bakgrundstjänsterna, utvecklade med Go och Python,
hanterar logik för att ta emot och behandla transkriptionsförfrågningar.
Systemet integrerar Apache Kafka för att hantera köer av
transkriptionsförfrågningar, medan Apache ZooKeeper koordinerar
konfigurationsdata. Detta säkerställer effektiv distribution och skalbarhet av
tjänsten.
\subsubsection{Transkriberingsmotor} OpenAI:s Whisper används för att utföra själva
transkriberingen av videor. Denna AI-drivna motor garanterar hög noggrannhet i
transkriptionen, vilket är avgörande för tillgängligheten och användbarheten
av det transkriberade innehållet.
\subsubsection{Databas-lager}
MariaDB används för att säkert lagra användardata och de genererade
transkriptionerna. Databasen är optimerad för att snabbt kunna hämta och
lagra data, vilket underlättar en smidig användarupplevelse.

\subsubsection{Säkerhet och autentisering}
Systemet implementerar grundläggande HTTP-autentisering för att säkerställa
att endast auktoriserade användare kan skicka transkriptionsförfrågningar och
få tillgång till sina resultat. Vidare används HTTPS för att kryptera all
kommunikation mellan klienten och servern, skyddande användardata och
transkriptioner från obehörig åtkomst.

\subsection{Utvecklingsmiljö och driftsättning}

\subsubsection{Utvecklingsverktyg}
VSCode används som utvecklingsmiljö för dess omfattande
stöd för både Go och Python, samt integrering med Git för versionshantering.
GitHub tjänar som plattform för kodlagring och samarbete bland
utvecklingsteamet.

\subsubsection{Driftsättning}
Docker underlättar driftsättningen av hela tjänsten på olika
plattformar, vilket möjliggör en enhetlig och isolerad miljö för
applikationen. Detta bidrar till enklare underhåll, skalbarhet och
portabilitet av systemet.

Plattformen bygger på en robust arkitektur där Apache Kafka hanterar köer av
transkriptionsförfrågningar medan Apache ZooKeeper koordinerar
konfigurationsdata. Go och Python används för att utveckla systemets
bakgrundstjänster där OpenAI:s Whisper står för själva
transkriberingsprocessen. Slutligen används MariaDB för att säkert lagra
transkriptioner och användardata medan Docker underlättar driftsättningen av
hela tjänsten på olika plattformar.

YouTube Transcription Service önskar göra videomaterial mer tillgängligt och
användbart. Genom att utnyttja skärningspunkten mellan avancerad AI och
användarcentrerad design, bidrar projektet till att demokratisera tillgången
till information.
